點解係爛泥扶唔上柄

利申知答案﹐遲啲開估

爛泥扶不上壁 ─
一般補牆或建牆都是用好的水泥來填上，而爛泥巴因為質不夠好，所以是沒辦法填上牆壁。

大部分是在罵人用的，比喻說一個人就算再怎麼去教導他、幫助他，因為他本身資質太差、或是太過無能，所以也是沒辦法成功的。